警拘撞車黨 落網男涉四案

2018年12月19日

警拘撞車黨 落網男涉四案

涉案男子早前在深水埗撲出馬路撞向車頭。
涉案男子早前在深水埗撲出馬路撞向車頭。
【本報訊】一對男女本月初懷疑在深水埗長沙灣道與界限街交界衝出馬路扮被車撞，司機報警求助；警方經初步調查後，早前以涉嫌企圖詐騙拘捕該對男女，被捕男子遭揭發另外涉及三宗同類案件，前日再被警方拘捕扣查。

被捕男女分別姓胡（41歲）及姓高（29歲），據稱有人染有不良嗜好。深水埗警區刑事總督察呂雪琪表示，警方本月8日接獲一名55歲姓謝男子報案，指他駕車沿長沙灣道往美孚方向行駛至界限街交界時，遭一名男途人撲出撞向車頭。雙方爭執時，男途人企圖離開，司機追截，但被男途人的女同黨阻止，該對男女在警方到場前已不知所終。警方當時將案列作求警調查處理，並於兩日後（10日）在深水埗海壇街以涉嫌企圖欺詐拘捕該對男女，兩人其後獲准保釋。

男子的女同黨事後現身，向司機解釋二人因感情問題爭執推撞。

保釋後再被捕

警方追查下，發現姓胡男子另涉三宗企圖欺詐案，分別發生於2017年1月4日油麻地廣東道與眾坊街交界、今年10月4日旺角康樂道與快富街交界、今年11月7日深水埗界限街與大角咀道交界。胡懷疑從行人路衝出馬路，撞向途經上址的私家車、的士及輕型貨車後，向司機欺詐數百元現金不等，但涉事司機均無向對方賠償。警方前晚再次在深水埗拘捕姓胡男子，並會追查三宗案件中有否其他同黨飾演途人要求司機賠償，或協助其他同黨離開。

警方呼籲市民，如目擊上述手法的騙案，或懷疑被相關人士敲詐，可聯絡深水埗警區刑事調查隊，電話3661 8885。

今年3月及9月，九龍塘及大埔亦分別發生撞車黨疑雲。一名拖篋婦人在九龍塘達之路突然走出馬路，加速奔跑，側身猛撞一部煞掣停下的私家車車頭，並在車前跌倒。另外，一輛私家車駛經大埔運頭街時，車cam拍攝到前面一名單車漢突然翻車，大字形倒地；剛巧附近有救護員見狀上前協助，單車漢似被嚇一跳「彈起」，匆匆騎單車離開。

大律師陸偉雄稱，以他所知，今次是近年首次有「人肉撞車黨」被警方以涉嫌欺詐罪拘捕，一經定罪最高可判監14年。不過要入罪並不容易，因被告很可能會辯稱是一時不小心才被車撞倒，否認蓄意撞向汽車圖騙賠償。在疑點利益歸於被告之下，控方很難將被告入罪，相信亦是近年警方鮮有檢控撞車黨的原因。

內地公安將港人一般稱的撞車黨統稱為「碰瓷黨」，所謂碰瓷有指源自清末，當時已有騙徒捧着瓷器贗品在街上故意與經過馬車碰撞，瓷器應聲粉碎，騙徒即向馬車主人索償。至近年內地碰瓷黨演變成自製假車禍向司機屈錢。

■記者劉柏麟

上一則
上一則
兒童醫院啟用尚缺47醫護 首名病童︰舒適似私院

下一則
下一則
用假車牌瞞欠債紀錄 兩警判社服

中港融合

依家個個都有車cam
都唔知點搵食